% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = XeLaTex
% !TEX root = ../EMU2017_booklet.tex

\begin{flushright}

\large{
	\scshape{
	24 ottobre 2017 -- ore 10:00 - 13:30
	}}

\medskip
	
\small{Masterclass
	\newline Aula Bianchini}

\medskip

{\fontsize{20}{20} \svolk{\emph{GRM Tools\\e la spazializzazione}}}

\normalfont

\normalsize

\bigskip

Masterclass tenuta da \textsc{Emmanuel Favreau}\\{\footnotesize direttore scientifico dell'INA-GRM di Parigi}


\bigskip

Dopo una breve introduzione storica sul GRM e il suo approccio alla musica concreta, presenterò nei dettagli alcuni dispositivi GRM Tools. L’accento è posto, in particolare, sugli ultimi dispositivi dedicati alla spazializzazione 2D, 3D e binaurale con alcune dimostrazioni sulla cupola di 22 altoparlanti.

\bigskip

\small{Evento ArteScienza2017 realizzati in collaborazione\\con il CRM - Centro Ricerche Musicale}

\vfill

\large{
	\scshape{
	24 ottobre 2017 -- ore 18
	}}

\medskip

\small{Concerto Acusmatico
	\newline Il Suono di Piero [Aula Bianchini]}

\medskip


{\fontsize{20}{20} \svolk{\emph{Concerto Acusmatico II}}}

\normalsize

\medskip

regia del suono \textsc{Federico Paganelli}

\bigskip

\livel{Francis Dhomont}{PHŒNIX XXI}{16'31}{}{2016}
\medskip

\livel{Giuseppe Pisano}{Termiti}{4'02}{}{2017}
\medskip

\livel{Diego Ratto}{Echoss}{8'15}{}{2017}
\medskip

\livel{Roberto Begini}{Kymbalon 3}{8'30}{}{2017}
\medskip

\livel{Alessandro Perini}{Étude Tendu}{8'35}{}{2017}
\medskip

\vfill


\descrizione{PHŒNIX XXI}{To Inés Wickmann. A trace / confirmation of the acousmatic vitality at the beginning of the XXIst century, of course.But, for me, it is also a new life given to ancient musical ashes, very old recordings and reanimated but transvestites extracts of instrumental works. A kind of eternal return.Phoenix XXI was commissioned by the INA-GRM. World premiere on October 8th 2016 in Paris, concert INA-GRM.}

\descrizione{Termiti}{ è uno studio sulla decomposizione della materia. Suoni reali, concreti e umani lasciati a marcire senza alcun tipo di cura museale, trasformati in un nuovo ecosistema e ospiti di una vita che fa della saprofagia la sua caratteristica saliente. Il brulicare organico dei microeventi, sciamante e randomico, assale il materiale scarnificandolo e impastandolo e plasma nuove forme in cui, con attenzione, è ancora possibile intuire i resti laceri delle componenti originarie.}


\end{flushright}

\clearpage

\begin{flushleft}


\descrizione{Echoss}{Il brano, in forma tripartita, vede un alternarsi di gesti violenti che interrompono un’apparente tranquillità. Più in profondità, vi è un’eccitazione  turbolenta che si mostra completamente nella parte finale. L’utilizzo del silenzio, la gestione dello spazio virtuale e l’organizzazione degli elementi figura-sfondo, sono alcune delle caratteristiche fondamentali della composizione.}

\descrizione{Kymbalon 3}{è uno studio sulla composizione a partire da sorgenti sonore non strumentali e dal suono concreto, con particolare riferimento ai corpi metallici. È un brano interamente composto da un unica sorgente, un grosso piatto metallico, da cui sono state ricavate diverse sonorità.
Lo sviluppo è incentrato sull’elaborazione ed il trattamento sonoro, con particolare riferimento ai processi di generazione delle texture e con un algoritmo specifico sviluppato per il progetto (algoritmo per la generazione di tessiture frattali).}

\descrizione{Étude Tendu}{ Dopo aver costruito quattro altalene con cavo d'acciaio, amplificate con microfoni a contatto, e averle usate per un brano live chiamato \textit{Steel String Quartet}, ho registrato varie famiglie di suoni prodotti con differenti tecniche esecutive applicate alle funi metalliche. \textit{Étude tendu} è una composizione interamente costruita con questi suoni.}


\end{flushleft}

\vfill

