% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = XeLaTex
% !TEX root = ../EMU2016_booklet.tex

\begin{flushright}

\large{
	\scshape{
	28 ottobre 2016 -- ore 20:30
	}}

\medskip
	
\small{Concerto
	\newline Sala Accademica}

\medskip

{\fontsize{42}{42} \svolk{\emph{Volontà IX}}}

\normalsize

\bigskip

\livel{Simone Cardini}{Dereistically}{7’30}{per chitarra}{2016}
\medskip

\livel{Roberto Zanata}{Sax Live}{8'30}{per sax tenore e live electronics}{2015}
\medskip

\livel{Luca Richelli}{Ricercare... e non trovare}{8'50}{per flauto in sol e live electronics}{2015}
\medskip

\livel{Levy Oliveira}{Por um triz!}{7'08}{for piano and tape}{2016}
\medskip

\livel{Reuben de Lautour}{Undertow}{9’12}{for flute and live electronics}{2016}
\medskip

\livel{Robert Scott Thompson}{METTĀ}{14’00}{for soprano saxophone, percussion and live electronics}{2014}

\bigskip
 	 
\esecutore{chitarra}{Arturo Tallini}
\esecutore{sax tenore}{Filippo Ansaldi}
\esecutore{flauto contralto}{Elena D'Alò}
\esecutore{pianoforte}{Sara Ferrandino}
\esecutore{sax soprano}{Enzo Filippetti}
\esecutore{percussioni}{Ivan Liuzzo}
\esecutore{live electronics}{Massimiliano Mascaro, Roberto Zanata, Luca Richelli, Reuben de Lautour, Federico Ripanti}

\vfill

\descrizione{Dereistically}{Viene definito dereistico quel pensiero che abbia smarrito i propri legami con la realtà, con la logica. La visione antinomica della realtà così proposta sembra ignorare l'evidenza (e gli sforzi di jankélévitchiana memoria a riguardo) di un mondo dalle molteplici possibilità crepuscolari; quasi la ragione stessa volesse persuaderci, per mezzo di questa confortante convizione, ed estromettere ciò che non le è utile per confermarsi, ipso facto, ragionevolmente ragione. Dereisticamente, l'interprete supera il progetto del brano stesso attualizzando questa sorta di trio per chitarra sola attraverso la propria alterità e responsabilità: sarà, però, l'organizzazione del mondo percittivo di ciascuno a realizzare e rendere reale il brano stesso. Le tre parti per voce, chitarra e percussioni e il necessario rapporto tra compositore, interprete e pubblico, offrono dei confini embricati che si amalgamano, si fondono e confondono fino a giungere ad una reciproca dissolvenza. Il sé interiorizzato rimane per me una trascendenza lacerata che necessita un'esperienza sociale per essere espressa.}

\end{flushright}

\clearpage

\begin{flushleft}

~\vfill

\descrizione{Sax Live}{Secondo brano della trilogia \emph{Live}, questa composizione è concepita come creazione di relazione e autonomia tra la notazione dello strumento e l’improvvisazione del suo trattamento elettronico dal vivo.}

\descrizione{Ricercare... e non trovare}{L’integrazione tra il suono acustico ed il suono elettronico è il punto di partenza della composizione Ricercare … e non trovare. Nella partitura i parametri tradizionali della scrittura musicale – melodia, armonia e ritmo - sono fusi con i parametri tipici del mondo elettroacustico – timbro, texture e densità. Il suono inizia il suo percorso di ibridazione già nel mondo acustico per proseguire nella controparte elettronica. Le trasformazione elettroacustiche si pongono su due differenti livelli: il primo, percettivo, di trasformazione timbrica - harmonizer, il secondo, formale, di componente strutturale – loop. Lo spazio sonoro multicanale è l’espansione virtuale dello strumento acustico. La composizione, per flauto in sol ed elettronica, esplora la zona di confine tra il suono acustico e quello elettronico. Il live electronics riveste principalmente il ruolo di amplificatore del gesto musicale, espandendo le possibilità espressive dello strumento acustico: le elaborazione elettroniche sono sempre fuse con la controparte acustica che le ha generate. La stratificazione progressiva dei materiali crea un'eco onirica e straniante. Il titolo allude in modo ironico alla condizione del compostore contemporaneo che spesso rischia di perdersi nella propria ricerca artistica.}

\descrizione{Por um triz!}{\emph{Por um triz!} (C'era quasi!) usa una gran quantità di suoni registrati ed elettronici che interagiscono con il pianoforte. La parte elettronica amplifica ciò che il pianista suona, arricchendo la complessità strutturale, esasperando i gesti ed enfatizzando le armonie. In alcune parti del pezzo si utilizzano suoni di piano registrati per raggiungere le timbriche dello strumento originale con l'elettronica. Il pezzo è stato creato nello studio personale del compositore e al Centro di Ricerca di Musica Contemporanea dell'Università Federale di Minas Gerais (Brasile).}

\descrizione{Undertow}{è una composizione per flauto ed elettronica diffusa attraverso un laptop in stereofonia o quadrifonia. Il brano trae ispirazione da un passo del romanzo \emph{Il museo dell'innocenza} di Orhan Pamuk in cui il protagonista, mentre nuota, descrive gli abissi del Bosforo. Al di sotto della superficie il personaggio nota una quantità di detriti: barche affondate, automobili sommerse, valige smarrite e biciclette. Questi oggetti sommersi, quasi fluttuanti su diversi livelli paralleli, formano una sorta di storia di ricordi persi e storie dimenticate. Formalmente la composizione segue la graduale evoluzione di un gesto del flauto: da una semplice frase dal profilo  increspato si giunge  a una scrittura dalle caratteristiche melodiche e figurative più ampie. L'elettronica supporta ed elabora le caratteristiche spettrali e transienti del flauto e, seguendo l'evoluzione del brano, introduce una serie di lunghe  trame stocastiche modulate. L'elettronica combina timbri che imitano e arricchiscono i suoni emessi dal flauto e una tavolozza di trame più astratte che tentano di rievocare l'idea dei diversi oggetti intrappolati al di sotto della superficie oceanica. I multifonici del flauto vengono riproposti in diverse versioni risintetizzate e modulate a diversi fini musicali; talvolta a queste multivonici vengono aggiunte parziali acute per sottolineare i registri più stabili del flauto in altri momenti questi vengono utilizzati per generare tessiture accordali al cui interno viene inglobata una scrittura flautistica maggiormente melodica. In altri casi ancora; singole parziali vengono estratte dal multifonico e quindi modulate e sovrapposte al flauto per intersecare trame maggiormente eterogenee. I suoni di natura percussiva del flatuo, come il pizzicato o i suoni di chiave, vengono campionati e trasformati in gesti musicali che rispondono alla linea del flauto principale.}

\descrizione{Undertow}{è una composizione per flauto ed elettronica diffusa attraverso un laptop in stereofonia o quadrifonia. Il brano trae ispirazione da un passo del romanzo \emph{Il museo dell'innocenza} di Orhan Pamuk in cui il protagonista, mentre nuota, descrive gli abissi del Bosforo. Al di sotto della superficie il personaggio nota una quantità di detriti: barche affondate, automobili sommerse, valige smarrite e biciclette. Questi oggetti sommersi, quasi fluttuanti su diversi livelli paralleli, formano una sorta di storia di ricordi persi e storie dimenticate. Formalmente la composizione segue la graduale evoluzione di un gesto del flauto: da una semplice frase dal profilo  increspato si giunge  a una scrittura dalle caratteristiche melodiche e figurative più ampie. L'elettronica supporta ed elabora le caratteristiche spettrali e transienti del flauto e, seguendo l'evoluzione del brano, introduce una serie di lunghe  trame stocastiche modulate. L'elettronica combina timbri che imitano e arricchiscono i suoni emessi dal flauto e una tavolozza di trame più astratte che tentano di rievocare l'idea dei diversi oggetti intrappolati al di sotto della superficie oceanica. I multifonici del flauto vengono riproposti in diverse versioni risintetizzate e modulate a diversi fini musicali; talvolta a questi multifonici vengono aggiunte parziali acute per sottolineare i registri più stabili del flauto in altri momenti questi vengono utilizzati per generare tessiture accordali al cui interno viene inglobata una scrittura flautistica maggiormente melodica. In altri casi ancora; singole parziali vengono estratte dal multifonico e quindi modulate e sovrapposte al flauto per intersecare trame maggiormente eterogenee. I suoni di natura percussiva del flauto, come il pizzicato o i suoni di chiave, vengono campionati e trasformati in gesti musicali che rispondono alla linea del flauto principale.}

\descrizione{METTĀ}{Il concetto buddista del \emph{mettā} è centrato sulla ricerca dell'affettuosità ed è una pietra angolare della meditazione della compassione. Tra i vari significati associati al termine vi è il concetto dell'unione mentale - cioè dell' \emph{essere sulla stessa lunghezza d'onda}-.  La composizione mira a creare uno spazio sonoro rituale e meditativo per arrivare all'unione mentale attraverso la concentrazione, la contemplazione e la compassione. Campanelli, foglie soffiate, bastoncini rotti, gong e campane si fondono con suoni atmosferici di sassofono e percussioni nella parte elettroacustica. Questi suoni fortemente trasformati vengono combinati con un elaborazione sonora creata dai performer. Alle volte, la profonda integrazione delle componenti elettroacustiche e quelle dal vivo crea una sfumatura di confine tra il reale e l'immaginario, tra l'effimero ed il concreto, tra il misurabile ed il senza tempo. I materiali sonori per la composizione sono stati creati usando 'Metasynth' e provengono dallo studio di registrazione fatto dai performer. \emph{Mettā} è dedicato a Jan Berry Baker and Stuart Gerber.}

\end{flushleft}
