% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = XeLaTex
% !TEX root = ../EMU2016_booklet.tex

\begin{flushleft}

\large{
	\scshape{
	29 ottobre 2016 -- ore 20:30
	}}

\medskip
	
\small{Concerto
	\newline Sala Accademica}

\medskip

{\fontsize{42}{42} \svolk{\emph{Volontà XI}}}

\normalsize

\medskip

regia del suono \textsc{Pasquale Citera} e \textsc{Federico Paganelli}

\bigskip

\livel{Franco Donatoni}{Ali}{12’00}{per viola sola}{1977}
\medskip

\livel{Mario MARY}{Sal}{9’11}{acousmatic}{2016}
\medskip

\livel{Giuseppe Desiato}{tocco materia}{8’00}{per chitarra e supporto elettronico}{2016}
\medskip

\livel{Francis Dhomont}{Here and There}{10’10}{acuosmatique avec spatialisation}{2003}
\medskip

\livel{Giorgio Nottoli}{Specchi risonanti: Scoperta-Riflessione-Canto}{14’00}{per viola elettrica ed acustica con live electronics}{2011-2016}

\bigskip
 	 
\esecutore{viola}{Luca Sanzò}
\esecutore{chitarra}{Jacopo Lazzaretti}
\esecutore{live electronics}{Federico Paganelli, Giorgio Nottoli}

\vfill

\descrizione{Ali}{Ali, due pezzi per viola sola, richiama il suono dei fruscii e fremiti di ali. Scritto nel 1977, fa parte di un gruppo di quattro opere, insieme a Algo, due pezzi per chitarra, e Argot per violino, che confluiscono in About, un trio per violino viola e chitarra, dove Donatoni utilizza materiale già utilizzato per ciascuno dei pezzi solistici.
A livello esecutivo, è interessante notare una serie di volute contraddizioni presenti dei due pezzi: la prima è proprio nel carattere e nella scrittura tra le due ali, Ali I è esatto, con notazione molto precisa ed una struttura perfettamente riconosciblie, in cui all'inizio si nota una reminiscenza della sonata op. 25 numero 1 di Paul Hindemith, scritta una sessantina di anni prima. Nel quarto movimento, Hindemith suona dei pedali ritmici sul do al tempo di 660 di metronomo, alternati a dei bicordi sparsi e sempre più contratti. In Ali Franco Donatoni percorre una strada simile, sostituendo i do vuoti  (anche graficamente, in quanto scrive delle stanghette senza note) con delle pause, lasciando così nudi dei bicordi che via via si contraggono. Altra contraddizione presente in Ali I è certamente il fatto che, pur accumulando materiale (ai bicordi iniziali si aggiungono acccordi, scale veloci e armonici) il pezzo tende a perdere consistenza, terminando con un grande diminuendo intenzionale e musicale.
Ali II contraddice Ali I. È un pezzo certamente opposto, solo effettistico, qui le note perdono la loro importanza e cedono il passo ad un nuovo linguaggio, in cui l'esecutore si diverte a cercare timbriche decisamente nuove per l'epoca, e suggestive anche oggi. Ali II lo considero un pezzo volto al futuro, perfettamente integrabile in un ipotetico evento visuale, in quanto colgo in esso, a differenza di Ali I, pezzo disciplinato per eccellenza, un invito ad una folle teatralità. (L. Sanzò)}

\end{flushleft}

\clearpage

\begin{flushright}

~\vfill

\descrizione{Sal}{ è una composizione elettroacustica realizzata grazie a una residenza presso Iberomùsicas sede del CMMAS in Messico. Il brano utilizza due personali tecniche compositive che chiamo \emph{Orchestrazione Elettroacustica} e \emph{Polifonia dello Spazio}. La struttura di questo lavoro è complessa ma può essere riassunta con una forma suddivisa in due macro-sezioni riccamente articolate al loro interno. La natura generale della composizione è vitale ed energetica; la musica sembra congelarsi in due occasioni creando un contrasto inaspettato ma che non da luogo a un calo di  tensione musicale grazie alle attese che questa sospensione crea. Durante la stesura del brano, svoltasi in Messico, un elemento extramusicale locale è stato assorbito nel pezzo: il sale di vermi. Sia il sale (e le spezie in genere) che il verme (chapuline) rivestono una posizione importante nella cultura messicana, da questo deriva il titolo della composizione.}

\descrizione{tocco materia}{L’idea portante alla base di questo progetto è il suono inteso come gesto. Lo strumento- chitarra, pur mantenendo la sua forte identità, diventa generatore di una vasta gamma di timbri carichi di materialità. Proprio per questo, il titolo è una vera e propria dichiarazione d’intenti. Il musicista, suonando la chitarra, ne libera attraverso il tocco le potenzialità timbriche, costruendo un percorso fatto di elementi che sfociano nel concretismo sonoro. L’esecuzione dal vivo è affiancata dalla diffusione di suoni di natura elettronica che, ponendosi in maniera dialettica con i gesti chitarristici, enfatizzano l’aspetto tattile-materico del brano.}

\descrizione{Here and There}{Versione stereofonica dell'omonima composizione in otto tracce dedicata a Darren Copeland e David Eagle, ha come tema lo spazio. La  composizione acusmatica affida a un \emph{interprete} la spazializzazione del suono dal vivo che, in questo caso, è stata realizzata attraverso la pre-programazione del software Audiobox di Darren Copeland, che ha permesso a David Eagle di eseguire il brano utilizzando il programma informatico aXio. Questa versione,tuttavia, è stereofonica, presentandosi quindi come uno studio; uno studio comunque comunque molto libero, non teso a dimostrare qualcosa o a negare lirismo alla composizione. Il principio di articolazione, sebbene rappresenti l'oggetto centrale del brano, non deve ostacolare il semplice piacere dell'immersione sonora. Questa composizione è stata commissionata da \emph{New Adventures in Sound Art}, la sua realizzazione fu resa possibile dal  Consiglio Canadese per le Arti. La  prima esecuzione, di David Eagle e Darren  Copeland, si tenne l'undici maggio 2003 in ocasione dell' \emph{Open Ears Festival of Music and Sound} presso Kitchener, Ontario,Canada. Ha ricevuto il primo premio presso il V International Computer Music Competition \emph{Pierre Schaeffer} 2005, Pescara, Italia ed è pubblicato sul CD empreintes DIGITALes …et autres utopies, IMED 0682 \copyright SACEM France.}

\descrizione{Specchi risonanti: Scoperta-Riflessione-Canto}{\emph{Specchi risonanti} estende la sonorità e le modalità di articolazione dello strumento per mezzo di un dispositivo elettro-acustico virtuale. Il  lavoro è basato sul  dialogo fra lo strumento e quattro sue copie elaborate (specchi) che, oltre ad applicare al materiale sonoro un insieme di trattamenti convenzionali, fanno risuonare altrettante corde virtuali tese idealmente nello spazio d'ascolto. Il lavoro si articola in tre episodi: \emph{Scoperta} e \emph{Riflessione}, per viola elettrica, \emph{Canto}, per viola acustica. Scoperta è stato composto nel 2011 ed eseguito molte volte prima che i due episodi seguenti fossero terminati, 5 anni dopo. La composizione è dedicata al violista Luca Sanzò.}

\end{flushright}
