% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = XeLaTex
% !TEX root = ../EMU2016_booklet.tex

\begin{flushleft}

\large{
	\scshape{
	27 ottobre 2016 -- ore 18:00
	}}

\medskip
	
\small{Concerto Acusmatico
	\newline Il Suono di Piero [Aula Bianchini]}

\medskip

{\fontsize{42}{42} \svolk{\emph{Volontà VI}}}

\normalsize

\medskip

regia del suono \textsc{Leonardo Mammozzetti}

\bigskip

\livel{Alexis Langevin-Tétrault}{Apax}{8'02}{}{2015}
\medskip

\livel{Gilles Gobeil}{Un cercle hors de l'arbre}{10'00}{}{2014-15}
\medskip

\livel{Demian Rudel Rey}{Che-toi}{8'15}{}{2016}
\medskip

\livel{Vanessa Massera}{Éclats de Feux}{10'07}{}{2016}
\medskip

%\brano{Christian Eloy}
%{La cicatrice d'Ulysse}{13'00''}
%{acusmatico}
%new version 2015\\

%\acusmatici{Ursula Meyer-K\"onig}
%{Allears}{2012-13}{8'}

%\vspace{6mm}

\vfill

\descrizione{Apax}{ riflette un processo creativo segnato dal desiderio di sconvolgere la mia solita immagine compositiva. Il pezzo è sostanzialmente costituito da differenti variazioni di un singolo suono. Ciò mostra una ricerca di variazione nella continuità tramite cambiamenti graduali di timbro e spazializzazione. Il processo compositivo è ispirato dalla fenomenologia del tempo e dalle letture: \emph{La Dialettica Della Durata}, \emph{Intuizione Dell'Istante} e \emph{Poetiche Dello Spazio} di Gaston Bachelard. Questo pezzo ottofonico è stato composto con gli strumenti di spazializzazione (GRIS) sviluppati dal gruppo di ricerca di Normandeau all'università di Montreal. Questa composizione ha vinto il premio \emph{Metamorphoses} 2016, categoria studenti.}

\descrizione{Un cercle hors de l'arbre}{Commissione: PANaroma Stusios (Sao Paulo, Brasile) a Flo Mendez. Liberamente ispirato dal film \emph{La Jetée} di Chris Marker (1921-2012). \emph{Un cercle hors de l'arbre} è stato realizzato nei PANaroma Studios a Sao Paulo (Brasile) tra settembre e ottobre 2014 e la prima fu eseguita il 24 ottobre 2014 durante il BIMESP Festival (Biennale Internazionale della Musica Elettroacustica di Sao Paulo). Si ringrazia il CCA (Canadian Council fo the Arts) per il supporto. \emph{Un cercle hors de l'arbre} vinse il secondo premio alle ottave \emph{Destellos Electroacoustic Composition Competition} (Mar Del Plata, Argentina, 2015).}

\descrizione{Che-toi}{ è un pezzo elettroacustico che basa la sua logica concettuale sulla fusione di materiali delle culture francese e argentina. Questi sono collegati tramite l'uso di parole monosillabiche come: \emph{che, no, toi, moi, temp}, ecc. Inoltre vi sono citazioni e frammenti del Barocco francese e del Tango argentino, e strumenti quali il bandoneón e l'accordion, i quali interagiscono su un altro livello di senso.}

\descrizione{Éclats de Feux}{ - un lavoro di transizione del mio viaggio compositivo - è cominciato con numerose registrazioni di oggetti e ambienti trovati in giro per Sheffield (Inghilterra). Come il primo pezzo del mio portfolio per il dottorato, questo funge da ponte tra la scuola di Montreal (Canada), da dove provengo, e l'effervescenza dell'acusmatico britannico. In questo pezzo, ho esplorato i contrasti tra le grandi masse e i singoli oggetti isolati, con una particolare sensibilità nell'uso dello spazio stereofonico, poiché la mia ricerca si basa sull'interpretazione e l'esecuzione di musica acusmatica. Il titolo fa riferimento alle straordinarie notti di falò e infiniti fuochi d'artificio alle quali ho assistito nelle prime settimane dopo il mio arrivo il Regno Unito. \emph{Schegge di Fuoco}, come si traduce, rappresenta inoltre l'estrema rapidità e intensità con le quali la vita di una persona può cambiare dopo un viaggio.}

%\bigskip

%\svolk{\emph{Ho cercato di incanalare quell’energia in un percorso che la rendesse percepibile senza snaturarne l’essenza: l’energia che abita i violini di Corelli, Tartini, Vivaldi, certo non citazioni ne dirette ne indirette ma l’imprevedibile vitalità delle loro articolazioni (tremoli, arpeggi, ribattuti, sincronie e fioriture improvvise) che hanno fatto della scuola italiana, elettrica ante litteram, un irraggiungibile modello di virtuosismo strumentale; poi la tensione, il vuoto attorno e dentro alla costruzione delle frasi, le imitazioni, i pedali, la continua sovrapposizione delle corde.}}
%
%Giorgio Netti
%
%\normalfont

\end{flushleft}

\clearpage

\begin{flushright}

~\vfill

***

\biografia{Alexis Langevin-Tétrault}{In qualità di compositore e  polistrumentista Alexis Langevin-Tétrault ha contribuito a diversi progetti di musica sperimentale con gli pseudonimi di QUADr, Falaises, Alexeï Kawolski, BetaFeed, Recepteurz e Destaël, ha inoltre realizzato le colonne sonore per diversi cortometraggi e spettacoli teatrali. Attualmente frequenta il corso di musica elettroacustica presso l'università di Montreal dove studia con Robert Normandeu e Nicola Bernier. I suoi lavori hanno ricevuto riconoscimenti dalla fondazione Destellos nel 2014 e 2015, dalla fondazione SOCAN nel 2015 e dalla Fondation Musiques et Recherches nel 2016.}

\biografia{Gilles Gobeil}{Dopo gli studi di teoria musicale, Gilles Gobeil ha completato il Master in Composizione presso l'Université de Montréal. Dal 1985 si è concentrato sulla creazione di opere acusmatiche e miste. Gobeil ha ricevuto più di venti premi in Canada e a livello internazionale. Attualmente è professore di Tecnologia musicale a Drummondville CEGEP, ed è stato professore ospite di Elettroacustica presso l'Université de Montréal e presso il Conservatorio di Montréal.}

\biografia{Demian Rudel Rey}{(Argentina, 1987). Compositore e chitarrista. Si è laureato presso l'EMBA e il Conservatorio \emph{Astor Piazzolla}. Ha una laurea in Composizione strumentale della dell'Università Nazionale di Arts (Argentina) dove ha studiato con Santiago Santero. Ha completato un diploma Post-Laurea in Linguaggi artistici combinati nella UNA (2016). È stato premiato in TRINAC-TRIME 2012, FINM 2012, BIENAL Bahía Blanca 2013, SADAIC 2013, conDiT 2014, PEMC 2014, TRINAC 2015, Fundación Destellos 2015, FAUNA 2015, IndieFEST Film Awards 2016, Konex Mozart Composition Competition 2016, Martirano Composition Award 2016, Concours International de Composition Électroacoustique de Monaco 2016, tra gli altri. È stato selezionato nel 2014 MUSLAB y 2015 (Messico), ICMC 2015 (USA), SIRGA 2015 (Spagna), Bahía[in] sonora Festival 2015 (Argentina), EMUFest 2015 (Italia), Zèppelin Festival 2015 (Spagna), Imagen \& Resonancia III-IV 2015-16 (Argentina), Sonosíntesis Festival 2016 (Messico), Open Circuit 2016 (Inghilterra), SIME 2016 (Francia), Alcôme 2016 (Francia), Musinfo 2016 (Francia), Edison Studio 2016 (Italia), Ai-Maako 2016 (Chile), tra gli altri. Ha partecipato come Maestro Interiore nel lavoro \emph{Les Chants de l'Amour} di Grisey nel Usina del Arte (2013) e nell'opera \emph{Das Mädchen mit den Schwefelhölzern} Lachenmann nella sala principale del Teatro Colón (2014). Si tratta di uno dei coordinatori del Festival Bahía[in]sonora dal 2016.}

\biografia{Vanessa Massera}{Originaria di Montréal, Vanessa studia musica da tutta la sua vita. Quando scoprì la musica elettroacustica, all'università, scoprì una vastità di nuovi modi di espressione e cominciò gli studi di composizione al Conservatorio di Musica di Montréal con Yves Daoust e Martin Bédard. Nel 2013, ricevette un premio con menzione per il completamento del master in composizione elettroacustica. In seguito si trasferì nel Regno Unito per svolgere un lavoro di ricerca sull'esecuzione nella musica elettroacustica, per conseguire il dottorato all'Università di Sheffield. Sin dal 2011, i suoi pezzi sono regolarmente proposti in festival in tutto il mondo.}

\end{flushright}